FIFA追究瑞士孖寶做政治手勢

【體育】瑞士孖寶梳頓沙基利、格列沙加上場對塞爾維亞入球後做出政治手勢，或被國際足協判罰。

國際足協週六發出聲明，證實會追究梳頓沙基利（Xherdan Shaqiri）、格列沙加在週五以2:1反勝塞爾維亞的世界盃E組次輪比賽中做出政治手勢一事：「FIFA紀律委員會已就兩人的慶祝動作，展開了紀律聆訊。」

科索沃與塞爾維亞的關係一直緊張，前者於2008年獨立後，塞爾維亞一直拒絕承認其獨立地位；而沙基利、格列沙加同為科索沃裔、阿爾巴尼亞族的瑞士人，因此在國仇家恨之下，慶祝入球時做出代表阿爾巴尼亞雙頭鷹的手勢。

另外，由於塞爾維亞球迷在該場比賽中，展示涉及政治的標語，FIFA亦向塞爾維亞足總展開調查。而塞爾維亞教練卡斯達積在該仗賽後的言論，FIFA亦會作出追究。

其實佢地又科索沃又阿爾巴尼亞，點解代表瑞士而又唔係前兩者？

如果係尼馬做 會唔會受罰

尼馬做同樣動作既話 會唔會受罰

因內戰冇返科索沃，留咗係瑞士既難民後代

安全

咁球埸內D中國國旗呢?

佢地代表過瑞士踢國家隊
科索沃同阿爾巴尼亞獨立之後FIFA唔俾佢地改

或成最後贏家

阿爾巴尼亞1992年獨立，科索沃2008年獨立
佢地應該仲有得揀代表咩國家
如果佢當自己係土身土長的瑞士人，我覺得唔應該係呢個時候抽水

沙基利係細細個走難過瑞士

更正返阿爾巴尼亞唔關事...
沙基利係科索沃人
科索沃雖然2008年宣布獨立,但係FIFA 2016年先承認科索沃足球隊
但係沙基利當時無選擇離開瑞士隊

如果返去科索沃隊但代表過瑞士隊踢
係咪冇得代表科索沃踢

咁冇辦法了
佢地咁抽水係應該

又唔係粗口手勢，扮雀仔都唔得咩

嚴格黎講
FIFA承認新國家既時候
只要合資格既球員想
即使之前佢地代表過舊國家
係可以申請轉代表新國家

但係沙基利係無咁做既
當時佢話瑞士始終先係培育佢既地方

中國足協要求罰埋一份當係有份參加世界盃

【#世界盃軍情速遞】

國際足協除了針對沙基利、夏卡在瑞士對塞爾維亞一戰的慶祝入球手勢展開調查，亦會同時調查塞爾維亞足總、主帥及球迷的不當言行。二人均來自阿爾巴尼亞族人為主的科索沃，而科索沃曾經在脫離南斯拉夫獨立的過程裏與塞爾維亞發生衝突，因此有報道指二人的舉動是向塞爾維亞示威。賽後，塞爾維亞曾經就二人的行為向國際足協表示不滿。

有塞爾維亞球迷在對瑞士比賽當日穿上印有該國將領Ratko Mladić肖像的衛衣（如圖）進入球場，以示聲援。Ratko Mladić被指在1992至95年期間的波斯尼亞戰爭裏，指示軍隊大肆屠殺波斯尼亞人，並送往海牙國際法庭接受審訊。去年他被裁定其種族滅絕行為成立，被判終身監禁。

至於塞爾維亞主帥卡斯達積（Mladen Krstajic），在被問及對球證執法的意見時，曾語帶諷刺地說「我不會給他黄牌或红牌，我只會把他送上海牙，讓他受審，就像他們對我們做的那樣。」由於以上言論或與Ratko Mladić受審有關，故此亦受到國際足協調查。

塞爾維亞足協因為管理球迷言行不力，亦同時受到調查。

#WC2018 #體嘢

屌哂兩邊

關咩事

足總又話足球唔應該拉落政治度